\begin{frame}{Алгоритм Витерби}
    Алгоритм Витерби (он же алгоритм максимума правдоподобия) позволяет
    сделать наиболее вероятное предположение о последовательности состояний
    скрытой Марковской модели на основе последовательности наблюдений.

    \vspace{1cm}

    \textbf{Путь Витерби} --- наиболее правдоподобная (наиболее вероятная) последовательность скрытых состояний.
\end{frame}

\begin{frame}{Алгоритм Витерби}
    Используя алгоритм максимума правдоподобия можно сравнивать СММ между собой. И определять таким образом, какая СММ позволяет с большей вероятностью получить наблюдаемую цепочку.
\end{frame}

\begin{frame}{Алгоритм Витерби}
    \begin{columns}
        \begin{column}{0.5\textwidth}
            \begin{tikzpicture}[
                    ->,>=stealth',shorten >=1pt,auto,node
                    distance=2.5cm, semithick
                ]

                \node[state] (A1)               {$S_1$};
                \node[state] (A2) [below of=A1] {$S_2$};
                \node[state] (A3) [below of=A2] {$S_3$};

                \node[state] (B1) [right of=A1] {$S_1$};
                \node[state] (B2) [right of=A2] {$S_2$};
                \node[state] (B3) [right of=A3] {$S_3$};

                \path (A1) edge node {$a_{12}$} (B2);
                \path (A2) edge node {$a_{22}$} (B2);
                \path (A3) edge node {$a_{32}$} (B2);
            \end{tikzpicture}
        \end{column}
        \begin{column}{0.5\textwidth}
            \(\begin{cases}
                p_{21}(t) = p_1(t - 1) + a_{12} \\
                p_{22}(t) = p_2(t - 1) + a_{22} \\
                \dots \\
                p_{2n}(t) = p_n(t - 1) + a_{n2} \\
            \end{cases}\)

            \vspace{1cm}

            \(p_2(t) = \max(p_{21}(t), p_{22}(t), \dots , p_{2n}(t))\)
        \end{column}
    \end{columns}
\end{frame}
